【IT狗入】英國情報機構GCHQ今年三月對華爲嘅年度報告：有時離譜到冇源碼版本控制

GCHQ旗下嘅Huawei Cyber Security Evaluation Centre (HCSEC)每年都會寫一份報告，以情報機構嘅觀點分析華爲。最近期嘅報告喺連登好似冇人講過，但係內容好精彩，以下係節錄，post最後會有全文link。

1. 軟件嘅build process做configuration management（即version control）好差，或甚至冇。Compile嘢用嘅VM冇clean過就用（殘留舊或無關project嘅源碼），toolchain亂咁手動複製（有時複製幾次），程式源碼可以幾team人同一個version number但係其實唔同code，仲有circular dependency。（3.23-24）

2. 基於1，基本上全部compile出嚟嘅嘢，就算個源碼相同，個軟件製成品次次都唔同，
完全做唔到binary equivalence，啲軟件用嚟做安全/保安嘢死硬。（3.19-22）

3. 啲軟件library七國咁亂，用嚟做加密用嘅OpenSSL喺最差情況竟然可以搵到70份full copy，內含4個唔同嘅version，再加304份partial copy，內含14個唔同嘅version。就算後來改善咗，仍然搵到一啲舊到無倫，有成10個漏洞嘅OpenSSL version，啲漏洞仲要係2006年已經公佈咗嘅舊漏洞。（3.33-34）

4. 有軟件直接將一啲安全嘅memcpy #define 做唔安全嘅 memcpy（形同直接㓤穿個condom）。（3.38）

報告仲有好多唔安全到癡線嘅嘢，IT狗請慢慢欣賞。
全文：

睇嚟華爲嘅問題唔係驚畀中囯hack，而係驚畀全世界hack...

證明冇講大話，冇益中国ga

唔怪得我國要拆鳩晒佢啲野

係咪太technical所以冇乜人覆

要平就無好野 好簡單

yes

我懷疑華為有team假既team專門整件屎出黎，有人黎查就比舊屎去頂當

做到咁大真係唔多信內部情況會咁慘烈

香港大部分公司都中point 1，邊有人覆你

少年

知唔知點解冇人覆你 香港IT好多都中 香港IT對於咩叫好的coding根本唔在乎 有咩hardware update ko...

咁大間公司，明明仲挖角埋幾個technical鬼佬，git都唔用

之前hkgos來連登軟件台，都係咁上下冷淡

IT係咁嫁啦，無時間main咪鳩嚟

我都有懷疑
但係呢個係GCHQ，唔係普通監察組織

但係而家講緊有份生產網絡backbone嘅華為喎
鬼唔知香港都有IT公司hea，哪西，但係華為做到咁大都咁離譜就真係...

你up乜春呀

ver. control間間大公司都混亂嫁啦

利申，細公司做，自己都亂黎

大陸野係咁 唔係邊得咁快又方便 安全

咪傻啦我做緊個間bank做得幾好

但係華為係去到OpenSSL幾百份冇ver control嘅copy嘅程度

做過好多 it 公司 , 我做咁耐得美同歐洲公司有 code reviewer , 仲要好細心睇 , make sure 跟番guideline 同有 implement 岩既野 , 之後跟足qa 同 uat

香港同大陸公司都9 流流 , programmer 可以自己寫完直接release production

香港僱主：支那programmer又平又好用

因為連管條友都唔撚識你做乜 隨時個細的自把自為 FG岩岩黎都夠薑比佢一個take起project, d野又趕頭趕命,亂9改 doc都係亂到仆街

我極有興趣亦超中意呢類post 但完全睇唔明

D 19 tech reviewer仲屌哂鬼話冇左屎為仲有邊個做到咁平既5G系統

成班天真驕左膠仲話 USA: if u can beat it, ban it
屌又唔見佢地講下支那ban google ban Facebook ban visa master ban外資銀行
仲係咁話冇競爭就冇進步

有咩方法check到佢個vm冇clean到就buildsoftware 入面啲屎就話可以decompile睇啫

直頭連條private key都git埋先抵死

係咪好似kingman，有屎為就hang到你

回一回帶，識睇有排慢慢恥笑

原來講緊同一樣嘢, sor

怕什麼 唔岩直接喺production場改 (勿相認 親眼見過有人咁做)

我仲以為連登post IT嘢會多人覆過政治學嘢，因為「毒撚」嘅角色定型係叻IT
但係完來倒轉

屌佢，幾十萬個copy，production改都要patch幾十萬次

香港好興搵非IT人管IT

成堆上報紙的人唱奏自己唔曉寫CODE

嚇死
咁都得

班連登IT 佬咪就一撚樣做同一樣野
唔敢回果班咪身有屎,香港IT業界風氣一向差

仲要好多改完又唔sync 番 dev 同 qa ,
之後又冚番錯既 version
又炒過

佢呢種情況 香港it都係相當普遍
時間又少 功能又要多又要齊 最後就係入面亂到痴左線

GCHQ係情報部門
軍事間諜嗰種

有時間上嚟圍爐嘅 都係中低層架啦
人微言輕 你知道有問題唔代表你改變到

btw 我聽過用network drive 去share source code
邊個唔好彩 唔係第一個做完自己嗰part
就要幫手merge code

點解整個git/mercurial/bazaar server網上咁多tutorial都唔做

IT9劉明

香港政府班it狗咪一鳩樣

咁大個application交比中國人做完全唔奇
我諗只要係有同過中國 offshore交過手嘅都會明

好笑嘅係正常黎講應該會多怪bug到出唔到街

cls好好笑

Uat見行到就算 ，咩procedure 都係應酬老細

要自己去教其他人就岸鳩啦，IT佬皮氣又怪，佢唔想知既野真係唔會去點醒佢地。

一陣比人屌返轉頭，不了

事實證明，華為係一個奇蹟

有幾奇，做過developer一定明

趕收工 是旦攪完 就算
到你main果陣
分分鍾都夠鍾轉工走人
又下一手

大公司制度程序多 再加一班no code 管理
唔死就奇

公司用華為野既都應該知有幾伏

用舊版本OpenSSL同unsafe memcpy就係想留後門

大把Dev係咁。

其實係睇個制度，做過有好清楚，又有好垃圾

間中我都見台灣仔吹奏0 code it
仲話咩管理埋個老細先係有能力

根本就係華人圈文化,文化基因問題

咁樣後門法，自己未入已經俾人hack到出汁

lm

上一手留低啲屎，下一手接，又留翻啲屎俾人食，好合理
幫你執翻好啲野，分分鐘俾老細屌你無野交貨。

制定制度條友通常唔會針對每一個 system / product 獨立做
而係諗一啲 apply to enterprise level 嘅 administrative procedure
變咗 tech dev 一定會搵到位鑽漏洞
於是個所謂制度程序得個樣做嚟俾人睇

上面講話 dev 直接改 production
我就見過 fire fight 就會係咁
另方面亦見過 dev 自己 compile 交 binary 俾 operator 做 migration
於是乎 commit source 同 binary 可以完全無關係

華為最出名就係OT
隻隻IT狗做到多過996，邊個仲得閒同你整靚啲Code，搞好version control

有個制度，上班時，頭一個星期睇曬制度份doc（中國人唔會比你咁浪費），慢慢上手，你錯阿頭會warn，係捉得好嚴；我唔係話外國制度好，我做過有一樣亂來。咁講，真係好睇公司同人，

反而前排個反996運動，好多華為dev正正就係去咗Github紀錄苦水

都未去到hack嘅問題， 亂用memcpy好易heap out of memory，正常個app應該好易就hang hang地，到底點出街

It狗依d 用腦既用心機既工其實點玩996
比唔夠時間同精神既直接交hea 貨

唔係講笑
本身跟緊個project development/production之間既
file structure同system environment係可以唔同樣

有d位要係production先試到

支那制既野踩多2腳都唔驅既
不過平心而論 it既野 run到咪得lo..
有咩唔岩咪重新寫過

華為好勁㗎
全部第一代assembly code wizard
Dennis Ritchie都係抄佢哋
Memory嘢全部unsafe全部人手係因為要快！

在入面打埋殘體字comment好撚正

當有問題嘅時候係乖乖地rollback 定係偷偷地改左佢? 呢個就係一個對人性同制度嘅考驗

拚音variable name

我會光明正大咁改左佢

只有嚴重情況先會Rollback
係班client眼中理得你出乜事 拿拿臨搞掂佢
唔容許拖時間某程度上係共業黎

Google返黎
Long story short - no sign of Chinese back doors or other nefarious activity, but plenty of evidence of shit software and poor working practices. You could probably say the same about most of the rest of the industry.

Well, this clears the accusation that Huawei products contain backdoors for the Chinese government. Clearly the doors are equally open to every government.

我覺得依樣就真係見人見智 除非一早比User試Beta版... 有d位唔係UAT, test個陣試到出黎 最撚大獲係佢個logic flow做唔到佢想做樣野... 當然香港下下趕頭趕命 有幾多公司可以比User慢慢試

唔識都覺得好亂

咪就係你d 仆街 攪到下手食曬屎

唔怪得人架喎，唔跳槽會俾公司HR當水魚，人工永世加得少少

但無version control，幾百萬個version copy，改起來又係有排搞

惡性循環

通常doc唔齊 改多幾手 就失傳
自己摸索 就開始亂改

就咁睇似係HCSEC 幫HW多啲

其實點解會有product run到
同埋咁亂啲員工真係會自殺

IT債既嘢，唔識管理既華人識條鐵咩
不停出bug出到咁上下就會炒晒班IT，再請過班新既／外判，扮處理咗個問題

證明真國產,係強國人做野先會咁鳩流.

咁就更應該要執啦, 係外國ver. control係基本嘢.
香港D code management 程度, 連open source 都不如.

搵幾條友，孭晒所有workload上身，咪track到應該要點做
in vivo version control system

IT狗你的資訊很有用呀!

Java系的話基本上必用的check code神器:
checkstyle, spotbugs
唔好講支那, 香港有邊幾間知道要用呢D嘢keep code QC

（其實我唔係做IT，亦都冇讀IT，只不過係對IT有興趣）

有人唔同意WOR 佢都係拎UK Report 黎

留名學嘢

叉開少少話題
整晶片，梁孟松其實乜都唔使偷，剩係改下支那人呢類陋習
已經幫中芯由45nm都0％良率，升級到去28nm量產到

我間公司就係 一味請sales搵生意
屌？我地it dept人仲少過sales
乜都做唔切全部亂咁黎

之前積落d野日日爆 堅係每日都出事
做野做到一半要去救火 又更加做唔切
loop

係隻隻it 狗都係噤
屌佢即係屌自己
Ps 寫過有關elv 嘅program, 都係完全冇version control

>殘體字

CODE 都唔夠時間寫啦,仲VERSION CONTROL
一係自己OT做囉最弊就算你咁抵得諗做埋都要你啲同事肯一齊用先得
HK IT

當你俾班無能又唔係出得多人工既無能高層日催夜催交貨，就好易bad practice埋一份

我post 你果最新既report 比佢地睇睇

有個部門幫自己公司做audit都幾爽

其實贏國programmer係有班好勁

不過全去美帝

最撚冇引係通宵做起, 當你噤幾個制就改到

自己人查自己人

支那人淨係識抄襲

3.18 Poor software engineering and cyber security processes lead to security and
quality issues, including vulnerabilities. The number and severity of vulnerabilities
discovered, along with architectural and build issues, by the relatively small team in
HCSEC is a particular concern. If an attacker has knowledge of these vulnerabilities
and sufficient access to exploit them, they may be able to affect the operation of the
network, in some cases causing it to cease operating correctly.
.......
NCSC does not believe that the defects identified are a result of Chinese state interference.

NCSC都係咁講

「你唔係奸，係無能」
真係唔知笑定喊好

華為果啲embedded system睇落全部都係C
拎Java黎比真係得啖笑

重有報告話華為用第三方過期OS落去production,自家寫緊制 Linux based OS過渡,不過個新OS廢到自己都冇信心代替過期產品

攪咁多不如早d收工 到時先算

係

Red Flag OS, Red Star OS之輩

逃犯條例的真相

有時間煩請真正的香港人睇一睇

係
聽過有公司就咁擺上drive輪流dl黎改

洗白白

少年 中國99%公司都係外面光鮮 裡面亂到仆街

一檔流?
source code大份到咁上下，都唔拆細做幾個file分開include埋一個，仲要人手merge，不得了

做野係咁㗎喇屌
唔係邊有得你咁平

同過大陸 programmer 做野就知佢哋幾咁亂嚟

That looks like somebody wanted to implement later on a checked memcpy, and they never ended up doing it. Or perhaps they have a debug mode where they compile the checked version.
Without more context, one cannot say it is a "bad" thing; even if it does look very fishy.
The last function is normally indicated by “count”, and to prevent buffer overflows (which are a problem in so-called “low-level” languages), most programmers pass “sizeof (dest)” when they don’t care about copying a specific amount and just want to copy as much as possible.

The code snippet given has four problems. One, by my understanding, is “destMax,” judging it from its name and not knowing anything more about it, ought to have the same function as “count”. Secondly, “destMax” is dropped anyway! It’s entirely superfluous! Why is it there at all? Thirdly, even if “destMax” did something, it would it shouldn’t be passed as an argument, since the work the programmer would have to go through to find its size (“sizeof (dest)”) is exactly the same as finding the maximum size of “count”. Ideally, what such a function would do is calculate the size of “dest”, then, as long as “count” was less than value, copy up to count, and otherwise copy up to sizeof (dest). Finally, the function gives the impression that it’s a “safer” memcpy, when it simply doesn’t do anything other than pass its arguments to memcpy unaltered. In fact, once the preprocessor gets through with the code, the compiler ought to think it’s simply looking at memcpy.
A “safe” memcpy should be doing a lot more, actually, and shouldn’t be sizeofing dest blindly. I was tired when I wrote this, but hopefully the gist gets through.

想買有冇翻譯

真漢子

中國啲IT好難講, 好多垃圾, 勁人非常少, 同過中國啲IT溝通你會知

個漏洞難度太高蝗國政府hack唔到架嘛

老細唔比

佢哋唔係IT公司，係其他行業。
但有個微小IT部門

有時越大先越垃圾，件新野50% test case fail，好似係

用緊Java 4/5/ ffoxpro/ powerbuilder 個d

無out source？

做quant out source得去邊

比d 梳士黎睇下好喎

50%衰左係可以fix既，不過要fix幾耐真係冇人知啦

你估無？平賣比你當你做tester

其實係咪非it公司既it部都係求其比個program run到就算

利申：做緊果間就係咁，提過話要有ver control比人屌天真呢個世界冇咁完美

China no IT

制度份doc（中國人唔會比你咁浪費） << 唔好話浪唔浪費，上手跟本都無時間心情寫，又邊有得比你睇

仲有時間比你rollback？又或者真係rollback到？可能根本唔存在rollback呢個選項

唔係華為員工

透過其他同胞hack咪關自己事囉

搬流程know-how 過去算唔算偷？唸workflow 班友舊公司都有比錢請番黎

可能未放工

屌，試過個dll幾年都係1.0.0; 叫睇個build date;

老實，我都有過咁做（唔跟ver)，真係好難，一開咗頭，你真係好難改，特別係用得個時

問題係patent唔到know-how，另外某程度上只係general knowledge

相比佢偷technical details點整10nm真係好小事

舊人無心學新野，覺得自己個套一定啱，早d走好過

舊野未上prd嘅，香港買得佢product多ge都係得個幾間

出要個批copy理得佢，總之自己個到一定要有version ctl, 因為自已攪錯野要rollback

係，不過總之華為=垃圾就冇錯

上邊好多仲用緊svn，一人負責一個project，唔識用git

我做緊果間有用git嫁 每個version都有一個git

有svn 已經算好 大把仲係人手backup 人手merge

memcpy 果段有冇detail？

點解version control咁差
佢release period好短?

符合國情

每個version 重新git init

當全世界人都係一年唔到兩年就轉工個時, 洗乜同你咁好手尾呀, 求其做到交到貨冇人發現就算啦

尤其是入職個時就知自己係一年貨仔, 洗乜同你咁勞心勞力哩D 野唔洗做IT 狗先明下嘩

試過上去同大陸都算大既公司開會
3,400人公司 有思考能力 會諗點寫好d既得1%, 個1%就係team leader

而個3, 4個team leader入面 識自己諗埋個flow 唔洗人教佢做既得1半

本身傾合作 end-up一半時間係教佢地點寫個flow
連佢地個老細都頂唔順 即場丙人
我心諗咁你又升/用佢 係唔係少人才到咁

認同

大陸教育係背誦而唔係思考，所以大陸官員送自己仔女去外國讀書

連登邊有毒撚,mk仲多過毒撚啦
你睇下公海咩post最hit
係幾個mk小朋友齊打交

鐘意睇呢d

too young too naive，996工作制已經證明華為冇乜schedule同plan，預咗亂來

vc應該有掛........

中興 D FRIEND 有咩無可能

乜唔係咁做既咩

我覺得睇公司啦
無QA無Procedure既公司梗係咁做啦

同一個version number 但唔同code 係點做到

咁on9

直接prod 改，夾硬complie 完人手隊上去掛

周圍都係咁啦

其實好多大公司code都好亂，就係沒open source俾你睇
利申 9 up

呢埋野就係做嚟減少勞力同時間付出

真係唔想幫佢出力就應該直接唔好撈呢啲垃圾公司揾第二間

後門變前門，任人入？

應該係寫code果team 比人查
唔知道背後果team 先係大佬, 負責抄code抄app逆工程

強貼留名

屌之前試過upgrade，兩部機同version，但一部成功一部up死左，問原因竟然係同version但兩部機入面啲file有唔同